## Монорепозиторий

В проекте пример использования инструмента [workspaces](https://docs.npmjs.com/cli/v7/using-npm/workspaces), добавленного в npm 7. 
Проект состоит из двух модулей (units): `application` - основное приложение (сервер) 
и `contract` - содержит тайпинги контракта взаимодействия с сервером. 
`contract` является публичным пакетом, для того, чтобы любое стороннее приложение могло использовать 
его в качестве зависимости для упрощения разработки.

#### Работа с пакетами
- Проект преднастроен на работу с локальным репозиторием пакетов, далее инструкция отталкивается от этого.
  Если необходимо использовать существующий репозиторий, то необходимо 
  в `.npmrc` обновить `registry` для пакетов которые публикуем, убедиться, что url правильный.
  Отредактировать название пакета `contract` в `units/contract/package.json` (поле `name`).

- Убеждаемся что установлен npm версии 7 и выше:

`npm -v`

`7.20.6`

- Устанавливаем зависимости. В этот момент NPM сам разруливает зависимость `@contract/botan` в модуле `application`.
  NPM добавляет символьную ссылку на пакет в `node_modules`. В сформированном `node_modules/.package-lock.json` так же добавится 
  необходимая запись о зависимости:

`npm install`

- Собираем проект:

`npm run build`


- Поднимаем verdaccio в докере:
  
`docker run -it --rm --name verdaccio -p 4873:4873 verdaccio/verdaccio`

  и производим авторизацию в репозитории

`npm adduser --registry http://localhost:4873/`

- Публикуем пакет:

`npm publish -w units/contract`
 
- Теперь мы можем установить `"@contract/botan"` в любом другом приложении:

`npm i --save -D --registry http://localhost:4873/ "@contract/botan"`

_Ключ `--regisry` можно не указывать, если настроен `.npmrc`_

Что важно:
- в корневом `package.json` в поле `"workspaces"` должны быть указаны все рабочие пакеты
- установка пакетов с автоматической линковкой - просто `npm install`. И никакой лерны.
- внутри конкретного пакета `any-unit/package.json` обрати внимание на следующие поля: `"publishConfig"`, `"repository"`, `"main"`
- внутри пакета не забудь про `.npmignore` чтобы исходники и тесты не добавились в пакет при публикации!
- если хочешь выполнить скрипт из корня, в каком-либо пакете, не забудь про опцию `-w "workspace-name"`. Например `npm run test -w units/application`
- если хочешь выполнить скрипт во всех пакетах поочереди, например, билд или тесты, то используй опцию `--workspaces`
- для создания нового пакета используй команду `npm init -w ./units/new-package-name`
- во время разработки не хочется постоянно пересобирать проект чтобы подтянулись обновленные тайпинги, для этого
в `contract/package.json` в поле `"typings"` можно прописать `"src/index.ts"`. Но пакет нельзя публиковать с такой конфигурацией, 
  потому что не будут подтягиваться тайпинги в стороннем приложении. Поэтому не рекомендуется так делать ввиду возможности забыть о данном изменении. 
 

[]: https://docs.npmjs.com/cli/v7/using-npm/workspaces
